%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newmintinline[py]{python3}{bgcolor=grisClair,}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{soc}{
  \begin{question}{socdef}
    La fonction la plus récemment intégrée dans les SoC est :
    \begin{reponses}
      \bonne{les processeurs neuronaux}
      \mauvaise{la mémoire flash}
      \mauvaise{les processeurs graphiques}
      \mauvaise{la gestion des capteurs}
    \end{reponses}    
  \end{question}
}


\element{soc}{
  \begin{question}{transistors}
    Combien de transistor peut contenir un SoC ?
    \begin{reponses}
      \bonne{plusieurs milliards}
      \mauvaise{plusieurs millions}
      \mauvaise{plusieurs milliers}
      \mauvaise{un seul}
    \end{reponses}    
  \end{question}
}

\element{soc}{
  \begin{questionmult}{inconvenients}\bareme{b=0.5}
    La combinaison des fonctions dans un SoC présente l'avantage de :
    \begin{reponses}
      \bonne{diminuer la consommation électrique.}
      \bonne{limiter la montée en température.}
      \mauvaise{diminuer la complexité des puces.}
      \mauvaise{augmenter la puissance de calcul.}
    \end{reponses}    
  \end{questionmult}
}

\element{diviser}{
  \begin{questionmult}{complexite2}\bareme{b=0.5}
    La complexité d'un algorithme de tri-fusion est en :
    \begin{reponses}
      \bonne{$O(n×log_2 n)$}
      \mauvaise{$O(log_2 n)$.}
      \mauvaise{$O(n)$.}
      \mauvaise{$O(n^2)$.}
    \end{reponses}    
  \end{questionmult}
}

\element{diviser}{
  \begin{question}{complexite}
    La complexité d'un algorithme de type "Diviser pour régner" varie selon taille
    du problème de façon :
    \begin{reponses}
      \bonne{logarithmique.}
      \mauvaise{constante.}
      \mauvaise{linéaire.}
      \mauvaise{polynomiale.}
    \end{reponses}    
  \end{question}
}

\element{diviser}{
  \begin{question}{algo}
    Parmi les algorithmes de tri ci-dessous, lequel est de type "diviser pour régner" :
    \begin{reponses}
      \bonne{le tri fusion.}
      \mauvaise{le tri par insertion.}
      \mauvaise{le tri par sélection.}
      \mauvaise{le tri à bulle.}
    \end{reponses}    
  \end{question}
}

\element{prog}{
\begin{questionmult}{ouverte}
  
Écrire en Python la fonction \py{compte_lettres} qui doit permettre de compter 
le nombre d'apparition de chaque lettre dans une chaine de caractères \py{mot}.\\

Elle renvoie le résultat dans un dictionnaire dont les clés sont les lettres du mot
et les valeurs le nombre de fois où elles apparaisent dans ce mot.\\

Exemple d'utilisation:

\mintinline{python}|>>> compte_lettre("Abracadabra")|

\mintinline{python}{{'A':1, 'a':4, 'r':2, 'b':2, 'c':1, 'd':1}}

  \AMCOpen{lines=8}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
    \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}
    \correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}

  \explain{
    C1 : prototyper une signature de fonction / C2 : respecter la syntaxe
    C3 : parcourir un tableau / C4 : peupler un dictionnnaire

    \pyfile{1}{8}{correction_prog.py}
  }
\end{questionmult}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{23}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  % Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large SoC
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{soc}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Diviser pour régner
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{diviser}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
